\documentclass[a5paper,10pt,oneside]{memoir}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Linux Libertine O}
\newfontface{\sans}{Linux Biolinum O}
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\usepackage[savepos]{zref}
\usepackage{multicol}
\setulmarginsandblock{.625in}{1.25in}{*}
\checkandfixthelayout

\makepagestyle{branded}
\makeevenfoot{branded}{\thepage}{{\sans \small 2020 Mrs Veronica Brandt brandt.id.au}}{}
\makeoddfoot{branded}{}{{\sans \small 2020 Mrs Veronica Brandt brandt.id.au}}{\thepage}
\columnseprule=0.4pt

\makeatletter  
\newcounter{score}
\newcounter{tabstop}[score]
\newcommand{\grealign}{%
	\@bsphack%
	\ifgre@boxing\else%
		\kern\gre@dimen@begindifference%
		\stepcounter{tabstop}%
		\expandafter\zsavepos{stop-\thescore-\thetabstop}%
		\kern-\gre@dimen@begindifference%
	\fi%
	\@esphack%
}

\newcommand{\setstops}{%
  \gdef\nstabbing@stops{%
    \hspace*{-\oddsidemargin}\hspace{-1in}%
    \hspace*{\zposx{stop-\thescore-1} sp}\=%
  }%
  \count@=\@ne
  \loop\ifnum\count@<\value{tabstop}%
    \begingroup\edef\x{\endgroup
      \noexpand\g@addto@macro\noexpand\nstabbing@stops{%
        \noexpand\hspace{-\noexpand\zposx{stop-\thescore-\the\count@} sp}%
        \noexpand\hspace{\noexpand\zposx{stop-\thescore-\the\numexpr\count@+1} sp}\noexpand\=%
      }%
    }\x
    \advance\count@\@ne
  \repeat
  \nstabbing@stops\kill
}
\makeatother

\newenvironment{nstabbing}
  {\setlength{\topsep}{0pt}%
   \setlength{\partopsep}{0pt}%
   \tabbing%
   \setstops}
  {\endtabbing\stepcounter{score}}

\begin{document}

\gresetlyriccentering{syllable}

\pagestyle{branded}

\begin{center}
	{\LARGE \bfseries \scshape Litany of Saint Joseph}
\end{center}

\gregorioscore{gabc/lordhavemercySJ}

\gresetinitiallines{0}

\gresetlastline{justified}
\gregorioscore{gabc/litany1}
\begin{nstabbing}
	\>God \>the Son \>Redee\>\textit{mer} \>\textbf{\llap{o}f} \>\textbf{the}\>world, \>have \>mer\>cy \>on \>us.\\
	\>God \>the \>Ho-\>\textit{ly} \>\>\textbf{Spi-}\>rit, \>have\>mer\>cy \>on\>us.\\
	\>Holy \>\>Trini- \>\textit{ty} \>\>\textbf{One}\>God, \>have\>mer\>cy \>on\>us.\\
\end{nstabbing}

\gregorioscore{gabc/litany2}
\begin{nstabbing}
	\>\>\textit{\llap{Sai}nt} \>\>\textbf{Jo}\>seph, \>pray \>for \>us.\\
	\>Renowned off- \>\textit{\llap{sp}ring} \>\textbf{\llap{o}f}\>\textbf{\llap{D}a-}\>vid, \>pray \>for \>us.\\
	\>Light \>\textit{of}\>\textbf{\llap{P}a-}\>\textbf{\llap{t}ri-}\> archs \>pray \>for \>us.\\
\end{nstabbing}

\begin{multicols}{2}
	\noindent Spouse of the Mo\textit{ther} \textbf{of} God,\\
Chaste guardian \textit{of} \textbf{the Vir}gin,\\
Foster Father of the  \textit{Son} \textbf{of} God,\\
Diligent protec\textit{tor} \textbf{of} Christ,\\
Head of the Ho\textit{ly} \textbf{Fami}ly,\\
Jo\textit{seph} \textbf{most} just,\\
Jo\textit{seph} \textbf{most} chaste,\\
Joseph \textit{most} \textbf{pru-}dent,\\
Jo\textit{seph} \textbf{most} strong,\\
Joseph most \textit{o}\textbf{bedi}ent,\\
Joseph \textit{most} \textbf{faith}ful,\\
Mirror \textit{of} \textbf{pa}tience,\\
Lover \textit{of} \textbf{pover}ty,\\
Model \textit{of} \textbf{arti}sans,\\
Glory \textit{of} \textbf{home} life,\\
Guardian \textit{of} \textbf{vir}gins,\\
Pillar \textit{of} \textbf{fami}lies,\\
Solace \textit{of} \textbf{the wretch}ed,\\
Hope \textit{of} \textbf{the} sick,\\
Patron \textit{of} \textbf{the dy}ing,\\
Ter-\textit{ror} \textbf{of dem}ons,\\
Protector \textit{of} \textbf{Holy} Church,
\end{multicols}

\gregorioscore{gabc/litany3}
%\begin{nstabbing}
%\>Lamb of \>G\>od, \>who \>takes \>away the \>sins of the world,\\
%\>Agnus \>De-\>i, \>qui \>tol-lis \>peccá-ta \>mundi, \>miseré-\>re\\
%\end{nstabbing}

\gresetlastline{ragged}
\gregorioscore{gabc/litany4}
\begin{nstabbing}
	\>graciously hear \>us \>O \>Lord.\\
	\>have mer-\>cy \>on \>us.\\
\end{nstabbing}

%V. Constítuit eum dóminum domus suae.
V. He made him the lord of his household.

%R. Et príncipem omnis possessiónis suae.
R. And prince over all his possessions.

%Orémus.
Let us pray.

\begin{multicols}{2}
%	Deus, qui ineffábili providéntia beátum Joseph sanctíssimae Genitrícis tuae sponsum elígere dignátus es : \dag\ praesta, quaésumus; ut quem protectórem venerámur in terris, * intercessórem habére mereámur in caelis : Qui vivis et regnas in saécula saeculórum. Amen.
	O God, in your ineffable providence you were pleased to choose Blessed Joseph to be the spouse of your most holy Mother; grant, we beg you, that we may be worthy to have him for our intercessor in heaven whom on earth we venerate as our Protector: You who live and reign forever and ever.
\end{multicols}

\end{document}
